名潮食館感染群組擴大 梁子超料有超級傳播者 衛生署：消毒後無須停業

尖沙咀K11 Musea食肆「名潮食館」的新型肺炎感染群組擴大，確診個案由1宗急升至6宗，另有5宗初步確診，累計個案增至11宗，3宗是食肆員工，8宗食客的個案，都是在2月18和19日曾在餐廳午饍。

呼吸系統專科醫生梁子超表示，估計食肆有高病毒排放量的超級傳播者出現，令病毒經由長距離或空氣傳播，導致多人感染，不排除會有更多人感染。他估計，經員工傳播的機會較大，但即使源頭是餐廳員工，亦未必一定是現時確診的3名員工，因為最早發病和傳播的源頭，可能已痊癒，需要了解員工是否有抗體。

他認為，感染風險不限於2月18和19日中午到過食店的顧客，如果病毒經由帶病毒的員工傳播，在18日或以後光顧過的食客，都有風險，建議近期到過「名潮食館」的市民，都要做檢測。

梁子超認為，今次是個別現象，但亦反映社區仍有好多傳播源頭，在疫情仍未完全控制前，放寬社交距離措施，便有機會出現類似的傳播。他認為，食肆員工14日一檢，相距的時間太長，建議負責人發現員工有病徵或其家人有感染風險，便要安排員工盡早檢測。

本港新增13宗新型肺炎確診，3宗是源頭不明本地個案。

尖沙咀的「名潮食館」感染群組擴大，累計出現6宗確診和5宗初步確診，當中包括3名食肆員工和8名食客。衞生防護中心估計，餐廳內可能出現傳播。

咁停乜七酒吧？

張竹君係咪話, 食客唔係密切接觸者?

其實一直以嚟, 根本都都係任佢UP, 毫無準則

酒吧飲野會kiss
你去過酒吧未

間鋪有乜野後台? 咁都唔洗封鋪送班員工入營?

諗都唔駛諗就知道係藍店

Kiss你老母？

我見過steve jobs 咋

點止藍咁簡單

人黎，同我搬龍門

可能係警賊開

幾時封咗k11去？

你喜歡

無需停業

分分鐘紅底

根本餐廳要中都會中

酒吧其實可以照開

咁點解要停晚市堂食？啲人夜晚堂食又kiss

咪開返比你食飯囉

酒吧之前爆左幾撚多個群組呀

如果係黃店，程序係全部送去隔離營，連同當日出現過係舖頭既食客，留聯絡資料電話錯誤既話再罰食店。

問乜呀問！咁難答叫人點答？

一個 ALL NIGHT LONG

咁應該都去哂啲餐廳佢啦

都是在2月18和19日曾在餐廳午饍

支持停LUNCH

尖沙咀K11 Musea